\documentclass{article}

\usepackage{amsmath} 
\usepackage{hyperref}
\usepackage[utf8]{inputenc}

\DeclareMathAlphabet{\mathcal}{OMS}{cmsy}{m}{n}
\SetMathAlphabet{\mathcal}{bold}{OMS}{cmsy}{b}{n}

\title{Árvore Rubro-negra}
\author{SERGIO SIVONEI DE SANT'ANA FILHO GRR20242337\\EDUARDO KALUF GRR20241770}
\date{\today} 

\begin{document}
    \maketitle
    
    \section{Apresentação}
    
    O objetivo deste trablho é a implementação da árvore Red-Black, também conhecida como Rubro-Negra, utilizando a linguagem C, com base no livro \href{https://computerscience360.wordpress.com/wp-content/uploads/2018/02/algoritmos-teoria-e-prc3a1tica-3ed-thomas-cormen.pdf}{"Algoritmos: Teoria e Prática"} do H. Cormen
    Esta é uma árvore binária que utiliza um campo de cor a fim de manter a árvore o mais balanceada possível, fazendo com que as operações feitas nela sejam executadas com tempo $\mathcal{O}(\log n)$

    \section{Implementação}

    A implementação foi feita com base nas notas de aula e no próprio livro do Cormen, com modificações a fim de cumprir as especificações do trabalho.
    A construção da árvore foi feita do zero, sem utilizar funções de uma BST já implementada, focando em deixar o trabalho mais sucinto e didático.

    A implementação foi feita com base nas notas de aula e no próprio livro do Cormen, com modificações a fim de cumprir as especificações do trabalho.
    A construção da árvore foi feita do zero, sem utilizar funções de uma BST já implementada, focando em deixar o trabalho mais sucinto e didático.

    Optamos por usar um sentinela que guarda um ponteiro para o nodo raiz e para o nodo NIL. O nodo especial NIL é utilizado para se referir a NULL, sendo então um nó preto (na Red-Black, ponteiros para NULL são tratados como nós pretos), o qual todos os nodos folhas da árvore apontam.

    Sobre as funções da Rubro-Negra, todas foram implementadas segundo o livro do H. Cormen e notas de aula. Houveram modificações para atender aos critérios do trabalho, a exemplo função "rb delete", a qual ao se remover a raiz, busca o antecessor (nodo com a chave imediatamente menor que a chave da raiz) para se tornar nova raiz da árvore. No header "rb.h" constam informações mais particulares sobre cada função.

    O algoritmo de busca utilizado no código é a busca binária recursiva, pois a Rubro-Negra trata-se de uma árvore binária específica. 

    Os comandos aceitos são para inserção e remoção de um nodo, representados pelos caracteres "i" e "r" respectivamente, seguindo o formato "*instrução valor". 

    Como presente nas espeficicações, a saída é espressada em ordem(it) na saída padrão (stdout), ordenando por valor, nível e cor, respectivamente, e em caso de valores iguais, segue ordem crescente de nível, pois chaves idênticas são inseridas à direita, portanto impressas depois seguindo a ordem (esquerda, raiz, direita).
    % // exemplo de arvore com valores iguais //


    \section{Diretórios e Arquivos}

    \begin{itemize}
        \item \texttt{rb.h} \\
        Arquivo header que contém a documentação de cada função utilizada.
        
        \item \texttt{rb.c} \\
        Arquivo de implementação das funções da árvore Red-Black.
        
        \item \texttt{main.c} \\
        Arquivo responsável por receber os comandos passados pelo terminal e chamar as funções correspondentes, gerenciando o fluxo de dados do trabalho.
        
        \item \texttt{Makefile} \\
        Arquivo simples utilizado para compilar e fazer a linkagem do trabalho.
        \begin{itemize}
            \item \texttt{make} \( \rightarrow \) gera o executável \texttt{myrb}
            \item \texttt{make clean} \( \rightarrow \) remove os arquivos gerados pela compilação
        \end{itemize}
        
        \item \texttt{testes} e \texttt{testes.sh} \\
        \texttt{testes.sh} é um script simples que verifica, através dos testes e soluções armazenados no diretório \texttt{testes}, se a árvore implementada está apresentando o comportamento esperado.\\
        O script compila automaticamente o projeto e o executa utilizando o comando \texttt{diff}. Sendo assim, caso nada seja impresso no terminal, todos os testes foram bem-sucedidos.
    \end{itemize}

        
    \section{Conclusão}

    Com todo o processo foi possível verificar a maneira como uma arvore red black pode ser implementada, ponderando sua eficiencia e praticidade de uso 

\end{document} 
